[臨立會] 中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性

中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性。

假設27位議員不投身臨立會，炸彈就會返回人大手上：我們要另外委任27位議員，還是由得餘下43個橡皮圖章控制整個立會？

抉擇一，當整個立會70席都是建制派議員，所有議案都被全票通過，香港就會被國際宣告「軍政府化」，議會喪失民主成份，所有參與臨立會的議員都會被美國制裁，因為他們觸犯了美國《香港自治法》中「損害香港人權民主」的紅線。

問題來了，為甚麼同樣70席是人大全數委任，但只要有廿幾個反對派的議員參與，這個立會就立即「不算」軍政府化？為甚麼那43位建制靠着27位泛民入局，而避過了被美國制裁的風險？

所以中共這一着也是充滿風險，萬一所有泛民拒絕委任，就會被扣上奪取香港立法權自治的帽子。他們當然可利用臨立會通過任何利黨的惡法，但到時梁君彥李慧琼恐怕就會玩流會和拉布，成為香港最大的抗爭派——因為他們膽敢通過，就會被國際制裁、被香港將來的民選議會制裁。

為甚麼泛民的參與可讓中共平穩過渡？

因為中共需要反對派來佯裝議會還是民主的。按六四比的說法，27個議員一去，立會就會喪失60%民意投權，那麼臨立會的權力組成就會只剩40%親建制的民意，亦即是100%中共授權——香港的民選議會就會變成中共的民主集中制。

為了解決這個問題，中共就需要反對派參與立會，包攬民間的反對聲音，讓每個議案都在得到充分反對之下通過，而因着這27票反對，議案獲得了它需要的民主成份，產生了合法性。

當香港立法會70位議員都是不經民選獲中共委任，所有議案都全票通過，各國還會否把香港列為一個民主社會呢？

泰國總理帕拉育，即使擁有整個軍政府，仍然需要通過民主選舉獲得執政授權，需要反對派成為關鍵少數讓議會民主化，來洗脫軍政府獨裁的污名。反對派議席數目的增長是一個獨裁政府是否成功過渡到民主政府的指標，反對派首贏過半數，則代表這個國家終於完成了第一次政黨輪替，達成民主的里程碑。而獨裁者為免這個結果出現，往往會利用委任議席的多數優勢強行修憲，把選舉制度改成對反對派不利，好讓國家長期維持在這種民主過渡的狀態。而香港的基本法草委，則是利用功能組別分組點票達到這個效果。所以我們香港人才會如此強烈地要求廢除功能組別，目的就是結束這種可能長達50年的民主過渡狀態。

而70議員接受委任，效果就是協助立會順利過渡，這是不爭的事實。反對派覺得議會裡面繼續有他們的聲音很重要，獨裁者也十分認同的，如果沒有你們參與，這個假民主的遊戲又怎可玩下去？

接受委任就是不求變，不求變就是維穩者。還要維穩幾多年才會完？這個答案，每一個香港抗爭者都想聽到。

泛民的答案是：不是今年。

作者

你班泛民究竟係無政治智慧 還是純粹為咗繼續供樓?

仲有泛民話留係議會阻23條 國安法都立埋 人血饅頭唔係咁食

更何況你地都無能力阻止到任何惡法通過

留係議會 除咗你份糧 我諗唔到有咩得著

你型泛民為香港民主進程負出過乜?

我淨係睇結果 零呀

當年泛民組團上北京 之後入埋中聯辦傾數

咁多年都掛住反對派旗號 一直維穩

歡迎block鳩我

總辭啦屌

歡迎話我五毛

歡迎話我pr公司

燒山燈完 唔會辭 放心

歡迎話我分化撚

記住話埋燒山 ben sir 杜生 毓民 etc
大家都係分化撚

永遠都係差你幾票泛民就可以否決嘅議案

一係唔出現 一係投棄票 有時投埋建制個邊

我好難唔話你係建制2隊

不斷話本土係鬼又係你班泛民

一日到黑都係咁講不分化 不分化唔撚係你班垃圾講 不分化係勇武講 叫你班左膠咪撚阻住勇武做野呀

劉細良坐咗係水炮車面前未

泛粉去哂邊?

連登仔去哂邊?

快d入黎屌我5毛啦

順手block撚埋我

邊個係搶旗手?

除咗叫人課金就無第2樣?

。。

。。。

。。。。

。。。。。

。。。。。。

現時係關鍵一步 唔好再講咩兄弟爬山嘅廢話

。

政治智慧呢，就從來都冇既

為左供樓呢，就一直都係既

泛粉不願面對的事實

推呀屌

有用post推

泛民 你地宜家得兩條路

一係就拒絕委任

一係就開記招 坦白講: 我要供樓呀 無咗議員份工唔得 同爭取民主割席

thx

咪推

推

唔係辭，係拒絕委任

得番奶共派係議會 佢哋就變target

啱

啱呀

支持拒絕委任

有兩個泛粉負皮我

臨立會係無公民授權
總辭意義就係履行番議員承諾
4年任期已過就要還位
無論建制定泛民也好
過左任期之後個職權本來就消失

政府依加都係照請人扮工 照考CRE
唔明你吹到投一日票就大傳播咁
選委會又唔做分流 日日wfh扮工
外國都係延期一個月 係港垃圾政府咁把炮
推遲一年 養廢物議員

Push

大部份同意

幫樓豬推
btw扣你老母帽子支那文

越黎越覺得佢地晨早收到d溫馨提示，如果今屆拒絕委任就係對特區政府不忠唔擁護基本法，下屆dq硬
咁你覺得泛民會有反抗既意志咩？

泛民不嬲都無反抗意志 而且個重點係一日無雙普選 個立法會都係廢 而泛民由頭到尾只係喺議會撈油水 食手足嘅人血饅頭

thx 推

啱呀 今次大家真係要睇清楚

推下先

權力使人腐化

現實問題: 做議會咁好水路 點可以錯過 我高叫支持民主就每月十皮野 有邊個唔想

你開得呢啲post就唔該注意下用詞先啦
建制派? 邊撚度建呀? 睇過?
叫返做親北京派/親共派/執政少數派啦

share link 唔改人地啦

唔啱聽講句。唔好再講＄。個個四五十歲人，賺十萬蚊仲比人話貪人工，我幾肯定佢地同peers 比，收入一定最低嗰個。再者，我地返工都收人工啦，佢哋有人工有咩問題。唔通一定要做義工先係真心，先＂真誠＂抗爭?慘過選舉主任

要留任=與民主派人士割席

你有人工袋 又不損香港利益

你覺得會成功
佢地只要48席搵自己人投1-2票反對就可以破解

其實錢都事小 主要講佢地從來無為香港民主進程發展有正面影響 你睇下投票記錄 全部都係幫中共 仲自稱反對派 真係笑死人

連葉國謙自己都講呢一年咪撚搞啲咁嘅嘢

二來，你唔會亦唔可能立條比國安法輕嘅。但更唔會幫中央政府加辣。 咁23條仲有咩意義呢？

班人會都無開 仲好撚過劏房波呀

梁山派，做反只為等招安